\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
познакомиться с общими принципами работы разделяемой памяти и семафоров.
Научиться использовать семафоры для синхронизации процессов и потоков
и для защиты критических секций.

\textbf{Задание:}

\begin{enumerate}
\item Разработать алгоритм решения задания, с учетом разделения вычислений
      между несколькими процессами. Для обмена информацией между процессами
      использовать разделяемую память. Для защиты операций с разделяемой памятью и
      синхронизации процессов использовать семафоры. Реализовать алгоритм и
      протестировать его на нескольких примерах.
\item Посмотреть в динамике работу семафоров для созданных
      приложений, используя команду \texttt{ipcs -s}.
\end{enumerate}

\textbf{Задание по варианту:}
задана строка S, содержащая не менее двух слов. Необходимо найти среди слов
палиндром максимальной длины. Входные данные: строка S. Для решения задачи
использовать столько процессов, сколько слов в строке. Палиндромом является фраза
или слово, одинаково читаемая как слева направо, так и справа налево, пример – поп.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Для решения задачи был придуман следующий алгоритм:

\begin{enumerate}
\item Выделить слова из строки (разделитель один пробел) и поместить
      в вектор.
\item Создать разделяемую память для хранения максимальной длины и инициализировать
      семафор значением 1.
\item Создать для каждого слова свой процесс.

\item \label{beg_process} Уменьшить семафор. 
\item Проверить на палиндром. Если палиндром, сравнить его длину с максимальной. Если больше,
      заменить старое значение на новое.
\item \label{end_process} Увеличить семафор.

\item Вывести ответ.
\end{enumerate}

Шаги \ref{beg_process}--\ref{end_process} выполняют все процессы "--- каждый для своего слова.

Код программы представлен ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab5.cpp}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Познакомился с общими принципами работы разделяемой памяти и семафоров.
Научился использовать семафоры для синхронизации процессов и потоков 
и для защиты критических секций.

\end{document}
